［填乜鬼野海］本土研：全港有532塊5,000呎以上既「未善用官地」 相等於301公頃或1.7個粉嶺高爾夫球場

【有得睇啦】《隱藏選項：香港臨時使用及閒置官地研究》報告正式上線!

呢個研究報告最大既發現，區區都搵到加埋532塊有成301公頃成5,000呎以上既「未善用官地」，成1.7個粉嶺高爾夫球場咁大，唔係臨時泊下車、放下鐵馬就係曬緊太陽，長期都係唔善用既官地黎，直接揭破政府成日話中短期冇地解決土地問題，根本就係學地產商賣樓咁「擠牙膏」!

土地大辯論成5個月，呢堆「未善用官地」既土地資訊一直隱藏左到今日，呢個選項一開始就被政府DQ左，市民冇得揀呢啲地做各種用地，變左好似成日冇地揀咁款，咪逼左大家揀佢心目中既公私合營同移山填海計劃，真係香港地 小人多!

我地花左半年既心血，除左寫左呢份報告出黎，同時亦都建立左全港首個未善用官地清單及空間資料庫，一塊一塊咁勾畫出黎架，大家一齊睇下以下連結慢慢欣賞，唔阻大家!

--
📒《隱藏選項：香港臨時使用及閒置官地研究》完整報告及行政摘要 :
📍「雪藏地」公開資訊地圖：
📃「雪藏地」列表：

在此，本土研究社要特別鳴謝幾十位曾參與過「搵清搵楚土地工作坊」的義工，齊心幫手處理前期數據及實地考察，沒有你地參與協作研究，今次海量既搵地同核實工作根本冇可能完成!

今次研究做左半年，唔計義工同研究員既青春，研究經費都用左10萬8萬，用左喺查冊、交通、影印、買圖、寫code、繪圖、活動、軟件等方面。有大家行動支持，我地既民間好研究先可以持續落去!

🙏打破土地壟斷 需要你支持民間土地問題研究!

💰本土研究自主 需要你參與月捐計劃!

支持!!!

Push

Pish

以前有講過有d高爾夫球場係用非常低既價錢租出去 (唔過千)
仲有聽講話一d 渡假村設施或會所都係咁
舊式好似可以租幾十年
少少錢就有一大舊地起野賺錢

政府、機構或社區 89.00公頃
其他指定用途(與物流有關的規劃用途) 46.88公頃
休憩用地 38.77公頃
鄉村式發展 34.70公頃

喂，睇完詳細資料，你班標題黨
呢堆嘢真係拆得?拆咗都要搵其他地方處理呢堆嘢喎，定你地想香港物流業收檔，同完全冇休憩用地?
雖係係短期租約，但都應該只係行政處理需要，唔會唔續嗰種

其中開一個

STT1097
說明
地區 大埔區
短期租約編號 STT1097
大概位置 大埔汀角路
現時用途 巴士車廠/泊車
備註 九巴大埔車廠
性質 未有任何發展計劃
面積 1.87
主要規劃用途 其他指定用途
未來發展計劃？
連結

九巴大埔車廠都話係閒置土地，唔用腦鳩寫入去?

名稱
STT3486K&T
說明
地區 葵青區
短期租約編號 STT3486K&T
大概位置 青衣南青衣路
現時用途 露天貯物
備註
性質 未有任何發展計劃
面積 1.28
主要規劃用途 其他指定用途
未來發展計劃？

開一開個地圖
青衣南部，左右都係油庫嘅大油筒，起公屋叫你入去住，你住唔住?

算吧啦 靠呢個費政府？ 走得就好走啦年輕人

雖然我都覺有啲標題黨，但係你有冇睇過份REPORT

我寫個「政府、機構或社區 89.00公頃
其他指定用途(與物流有關的規劃用途) 46.88公頃 」咪就係喺呢個表度 抄落嚟囉

定係本土研認為咁都唔算充分利用土地，應該要塊塊地都起50層屏風，分幾層擺呢堆嘢，其他層數住年？

露天停車場我諗唔太大爭議
如果以其他地黎講，我覺得有適當空地做臨時/意料之外嘅用途係必需嘅
例如你提到個九巴車廠隔離個CIC訓練場，或者臨時儲存/物流等等
有啲site又的確太細/環境不適合，難以放得落正式一棟住宅大廈
可能資源問題，報告仲係較初步，未有真正assess每塊地的發展可行性

雖然初步，不過佢個mapping都有用嘅，起碼可以有基本資料可以俾人發掘下有冇咩用法，除左入面唔少四四正正嘅空地外，都可以講下啲underutilized嘅用地(如露天車廠)係咪值得俾咁大塊地用，同埋可以搵啲"廢地"試下非傳統用法，好以貨櫃屋咁

真正問題係政府要靠賣地賺收入

除非加稅 加落地產商 發展商

否則政府都係會繼續支持高樓價

無停車場d車主未泊哂街
而家已經話緊唔夠車位

做咩唔填海? 你地收左地產商既錢做埋啲咁無說服力既研究，怕唔怕被追研?

究*

我支持所有供應土地方案，未善用官地當然要屌。 但唔填海就更加要屌。

份報告唔做還好，做完更加証明政府真係無地起樓

筲箕灣果塊地底有地鐵，頂多係將塊停車場變公園增加休憩用地，完全無意義。而果個停車場而家部分係泊緊一啲復康巴士，肯定有意義過又整個三尖八角公園

鰂魚涌果個地底明明就係東隧，又係起唔到樓，頂多變公園。但隔離個鰂公呢一部分，已經靜到有人打野戰，係咪要起多個更加唔方便嘅公園俾人打野戰

可以攞塊地嚟起五六層嘅有蓋停車場囉

棄置左嫁學校 都好應該善用。收回起居屋 又好
招標比慈善機構做共享屋 都好過白白浪費咁多年

區區搵埋D用唔到既地(車廠，油庫)附近
先得1.7個高球場真係算少

其實咁水深火熱仲排乜鳩先後次序
短線長線照殺晒啦

純停車場？
好似而家唔興
咁起又浪費咗塊地

多人鬧係因為填完再起屋我都無份住
未又係貴私樓加公屋

咁嘅研究令人覺得真係冇地用

之前棕地研究起碼個總數大啲

痴線

緊係起地庫停車場

或者起幾層停車場再係上面起樓

唔填海，邊到有得貢獻比國企，中國海外，中國建築

系你老母

上面起樓未變咗比發展商賺錢
爛地一個月2000變咗4000一個月
可能要住户先比租囉

【本土研究社好波！】全港相連棕土群達1 172公頃，可建84 000個單位

加埋就算打五折都大把地起野

貨櫃碼頭上蓋都起樓啦

塊地起多層停車場係咪會好好多呀

記唔記得關西機場啱啱發生咩事？

香港房屋問題唔係土地呀，係人口政策呀屌，已經有100萬個中國人移民，你起幾多樓都唔夠每日150個住呀屌，咪撚俾政府轉移視線啦

又要召喚奶波魔

咁赤鱲角俾玉竹吹完收皮未?

山竹

講規劃架 有地就起咩

呢堆地一起樓，又被人話見縫插針，冇規劃

推

D地 散收收點起樓啊？你個客廳係大埔個廚房係元朗啊？

龍鼓灘話填海起樓
點解唔係貨櫃碼頭同油庫搬入去

why not both

其實點樣平衡插針樓，同盡用棕地?

講咗幾多次，唔要土地政策，要人口政策，否則多多地都無用

九巴車廠=天價豪宅蝗蟲城

要解決人口問題唯一就係獨立
但係咪獨立前唔可以諗任何solution去解決當前問題?

但係集中討論「土地政策」只會混淆視聽。第一步應該集中討論人口政策，對準問題根源。

香港其實唔係話真係得山冇地要淨係靠填海起地 其實係政府管理土地資源垃撚圾

點同呢？？？

點解奶共天蝗都仆出黎訓身撐填海？？

支蝗向海景樓，同級數普通都賣貴冇景既六七成架！！！！

啲地又細又散，插完針又加重現時社區配套。

點搬呀大哥，玩simcity？

新加坡都話搬碼頭啦
香港照搬個機場
點解搬唔到
碼頭搬入去中港車就唔駛入巿區
真接係后海灣走

直接搬去前海。

即係要填海
搬貨櫃碼頭搬油庫搬厭惡性工作，騰空土地

本土研真係亂9咁黎

加埋532塊有成301公頃成5,000呎以上既「未善用官地」
成1.7個粉嶺高爾夫球場咁大.

532塊分散晒先1.7個粉嶺高爾夫球場.直接開發高爾夫球場最實際.
填海都需要.填海係為再長遠既將來.開發高爾夫玻場為較近的將來.兩者可以同時做.

搵搵埋埋先得1.7個高球場，仲要唔少係用唔著既地，
工廠、油庫隔離，或者現有用途，例如做車廠

仲有一堆市建局用公帑收返嚟嘅地
佢成個street box咁收，全部響曬市區
但官商勾結，全部俾曬地產商起豪宅

淨係收地都要過萬蚊尺，市建局蝕做畀你住？

開發粉嶺高爾夫球場都係死路一條，東鐵同吐露港公路一早超負荷，除非全部人當區就業。

而家有邊區唔係超負荷?死就死梗.係睇點樣死得舒服D.

班反填海撚成日話填海撚同樣嘅point係咁loop，俾人駁完就開新post再講
佢地自己咪一鳩樣，求其亂做統計就話好多地，俾人指出問題就唔回應開新post再loop

[哲學撚召喚] 本研社：政府忽略逾七百公頃棕土 首二十幅總面積達790公頃 善用三分一可提供8.4萬單位

咁不如直接話全港超負荷
唔好開發淨係要求cut 150

講負荷點計港島都大鑊過新界啦

當年英國佬踢人入天水圍之後發生咩事自己讀書啦，咁易做規劃就好囉。

宏觀看人工島——只輸不贏的世紀大賭博（文：林超英）

他們建議以「三分棕土」的方針處理棕土群，包括是修復棕土復原原有生態環境；面積較大和無法修復的棕土，可用作發展公營房屋或重置作業；面積較小棕土群（2-10公頃大），則可用作發展鄉村式公屋。

咁「逾七百公頃棕土」仲有幾多得淨可以拎黎起高樓大廈